1. 403 विधायकों में 143 विधायकों पर आपराधिक मामले हैं। पिछली विधानसभा में यह संख्या 189 थी। यानी सुधार हुआ है।
O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O

2. ' चीन से टक्कर तो बीएचईएल को भी मिल रही है।
O B-ORG O O O B-ORG O O O O O O 

3. लाभ के पद मामले में चुनाव आयोग इस साल 19 जनवरी को आप के 20 विधायकों को अयोग्य करार दिए जाने की सिफारिश की थी।
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O

4. आयोजकों को चिन्ता हुई । तब साहस कर विभागाध्यक्ष ने हिंदी में बोलने का अनुरोध किया । 
O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O

5. आलू पर पहले भी अनेक मामले दर्ज हैं और विजय के खिलाफ बावल स्थित शक्ति यादव के पेट्रोल पम्प से तेल डलवा कर फरार हो जाने का मामला दर्ज है।
O O O O O O O O O B-PER O O O O O I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O

6. कृपया विकिपीडिया:प्रबन्धन अधिकार हेतु निवेदन पर मुजम्मिल जी के बारे में अपना मत प्रकट करे।(द इंडिया (बात ) 09:20, 3 जून 2017 (UTC))
O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O

7. फंड प्रबंधक ने डेट से दूरी बनाई और नकदी को तवज्जो दी।
O O O O O O O O O O O O O

8. दरअसल , जनवरी से चीन और नेपाल के सीमावर्ती क्षेत्रों को संचार सुविधा के लिए अब बैलून नेटवर्क सिस्टम की शुरूआत की जा रही है, जिसके साथ ही उत्तराखंड बैलून से नेटवर्क सुविधा देने वाला पहला राज्य बनेगा। 
O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O

9. आरोप यह भी. . . विवि के ऊपर लगा तिरंगा हटाया
O O O O O O O O B-ORG O 

10. सलमान अलऔदा सऊदी अरब की एक जानी मानी धार्मिक हस्ती हैं जिन्हें पिछले वर्ष सितम्बर के महीने में कुछ लोगों की गिरफ़्तारी के दौरान जो सऊदी अधिकारियों के कथानानुसार देश के हितों और सुरक्षा के विरुद्ध विदेशियों के लिए काम कर रहे थे, गिरफ़्तार किया गया था।
B-PER I-PER I-PER B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O

11. हालांकि, पिछले साल दिसंबर से सभी टेलिकॉम कंपनियों ने अपने प्रीपेड प्लान्स में बदलाव किया था, जिसके बाद ये प्रीपेड प्लान डिसकन्टिन्यू कर दिया गया है.
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O

12. 2-3 किलोमीटर की परिधि में फैले इस छोटे से इलाके ने मलक्का के 600 सालों के इतिहास को समेट रखा है.
O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O

13. तो भी वे इस कमरे में रहना पसंद करते थे।
O O O O O O O O O O

14. 'रेस 3' में जहां जैकलीन फर्नांडीज अपने पोल डांस से अदाओं का तड़का लगाती नजर आएंगी।
O O O O O O B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O

15. ध्यान देने योग्य बात है कि अधिनियम की धारा 32 के तहत कुछ पद विकलांगों के लिए रखे जाते हैं।
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O

16. उन्होंने कहा, ‘भारत बहुत अधिक शुल्क लगाने वाला देश है।
O O O O O O O O O O O O O

17. हम में से बहुत सारे लोग अपने Strength से वाक़िफ नहीं होते या जानबूझ कर अपनी Strength को Ignore करते हैं. अकेले कहीं बाहर जाना हो, अकेले यात्रा करनी पड़े या नौकरी करनी पड़े तो घबराहट होने लगती है.
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O

18. प्रथम दो माह तक कैंसर के रोगी का आहार सिर्फ अंगूर ही होना चाहिए। 
O O O O O O O O O O O O O O O 

19. एयरपोर्ट के अधिकारियों ने बताया कि इंटरनेट भारत-मध्यपूर्व-पश्चिमी यूरोप सबमरीन केबल में आई एक गड़बड़ी की वजह से धीमा हो गया।
O O O O O O B-LOC I-LOC O I-LOC O I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O

20. उन्होंने बताया कि केन्द्र से मंजूरी मिलने के बाद राज्य सरकार कंपनी के साथ परियोजना को अंतिम आकार देने के लिए समझौता पत्र पर हस्ताक्षर करेगी।
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O

21. लेकिन बाद में उन्हीं के ऊपर लापरवाही का आरोप लगा और उनके खिलाफ कार्रवाई भी की गई.
O O O O O O O O O O O O O O O O O O

22. लोक स्‍वर संस्‍था के अध्‍यक्ष राजीव गुप्‍ता ने यमुना नदी में प्रतिओं और पूजा सामिग्री के विसर्जन की प्रवृत्‍ति को हतोत्‍साहित करने के लिये पूर्व में चलती रही कोशिशें की जानकारी दी ।
B-ORG I-ORG O O O B-PER I-PER O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O

23. ये भी एक प्लस प्वांइट है कि ज्यादा बर्फ होने पर सिवाय उसके कुछ नही दिखता पर कम में हरा और सफेद रंग मिक्स होने पर ज्यादा बढिया लगता है ।
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O

24. डाकघर के अंदर घुसते ही एक कोने में सैकड़ों आधारकार्ड पड़े दिखाई देते हैं।
O O O O O O O O O O O O O O O

25. राजीव गाँधी ने प्रधान मंत्री कार्यकाल के दौरान उन्हें उत्कृष्ट कार्यों के लिए पुरस्कृत भी किया था.
B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
